【韓網熱帖】Lisa用中文拜年也被罵？韓網掀罵戰：明明還不是中國人

在韓國各大線上討論區中，最近中韓網友就農曆新年的由來討論得十分熱烈。

其中，BLACKPINK成員Lisa因用中文向粉絲們問候，更無辜被牽連，成為韓國網友討伐的對象。

13日下午，在韓網中，一名網友以「春節在中國進行新年問候的愛豆」為題上傳了一篇文章。

上傳文章的人說到：「BLACKPINK Lisa在春節用中文在中國進行新年問候。最近(Lisa)在中國的選秀節目裡活動中，BLACKPINK真的是我們國家的愛豆嗎?」

在這篇文章被發出後，馬上吸引了眾多網友閱讀及留言，得到了2000多的讚好及200多個「反對」。

部分韓國網友留言表示：「對啊 為什麼她不用被說 明明連中國人都不是」、「明明不是中國人卻在中國問候ㅋㅋㅋ」、「原來大家不知道啊，Lisa在韓國出道獲得了人氣，為了宣傳中國選秀很忙碌^^(原本在韓國的)中國人愛豆通常都不會做韓國愛豆了，但Lisa卻是以現役身份堂堂正正地活動中呢^^」、「那個選秀節目不是搶了我們國家的Produce101嗎，真的反感了」。

不過，也有很多支持Lisa的網友，指出Lisa只是在幫忙宣傳節目的同時向觀眾說「Happy New Year」（甚至不是「Happy Chinese New Year」）。另外，有網友表示，Lisa有先向韓國粉絲以親筆信及畫畫進行親年問候，在中國的節目也是買了版權的，不懂為何某些人要為黑而黑。不知道大家又怎麼看呢?

中韓兩國啲人真係頂癮
周身G點

總之 支持韓國

佢唔係泰國人咩

但佢係韓國做野

以為係汪明荃

理佢咁多
逢中必反

那個選秀節目不是搶了我們國家的Produce101嗎，真的反感了

原來啲韓國人好自豪有造假系列

造假=新世代潮流

好醜樣
同大陸網紅一樣樣

痴撚線,咁都可以鬧一餐

韓網友反得好

死韓仔依家係咪想同我地秦國開波

騰訊果個有比錢，反而Lisa果個冇

兩個垃圾國家都唔支持

講完咪又係照追星
依然咁高人氣 冇受影響
佢奶人仔奶到雪雪聲啲人仔幾易賺
走去做咩跳舞導師 鬧下人就有得賺